［26］考緊26？你問我答！(13)

其實有無需要整返個置頂po
遲到K、呃錢輝、老母貴
仲有啲實用學26流程common sense個類

係駕駛學院啊, 有沙田/元朗/觀塘/鴨脷洲

淨報強制要親身去學車地點報名

強制試課程係$2100, 未包租車, 政府費用

輝蛇價錢
860導師/2hours
460自練/2hours
590租車考試

各位師兄格完價自己諗

加多間車舊態度閪A1
行進期間可以自動死火

利申1 take A1苦主

860/2h我唔好返駕院學

A1係咪用cb125f?

咁多間評價最正面得自咖遊？

其實我覺得只要唔係三毒都可以試下
樓上有人A1出過事但好似唔係好多人出過聲，可以留意下

A1起碼叫有好有壞，但三毒就一面倒負評

仲要狂上導師堂 有一定評分先可以自練
堂堂都唔同呀sir教，個個standard都會唔同

我係跟佢
真心係唔錯

pass ed

LM

ok

師兄好，同門

置頂post, 幫手接龍

Q: 考電單車流程
A: 如果係從未考過車, 流程: 筆試 -> 強制試(老強) -> 路試 -> P牌
筆試成績46同26通用, 考過既唔洗再考
未考強制試之前只可以係封閉場地練車, 唔可以出街渣
pass左強制後就可以申請學牌 (L牌), 出街練車期間車頭車尾必須掛上「學」字並遵守所有學牌規則

Q: 筆試去邊到報?
A: 駕駛學院/街師傅代辦排期/親身去長沙灣運輸署排期

Q: 邊到有得學/報名?
A: 通常會分為政府指定駕駛學院同街師傅
政府指定駕駛學院: 香港駕駛學院 (香駕) 同新觀塘駕駛學院 (新觀駕)
而街邊見到既MEG係香駕, 新觀駕同A1既代理
街師傳: 李健, 鏗鏘, 傑師, 自咖遊, A1, 輝sir etc......
另外如果想只單獨報強制試必須要親身去想報既駕駛學院報名 (沙田, 元朗, 鴨脷洲, 觀塘), 不可以跟MEG報

Q: 考車場地有邊D?
A: 強制試只有政府指定駕駛學院可以考 (沙田, 元朗, 鴨脷洲, 新觀塘), 就算搵街師傅代辦都只可以去呢4個場考
路試有沙田, 元朗, 鴨脷洲, 天光道同掃桿埔 (大球場), 其中沙田元朗鴨脷洲係香港駕駛學院私家考場, 只可以經佢地報同考, 街師傳報就只有天光道同掃桿埔可以考

Q: 邊到考好?
A: 主要睇自己交通方便, 住邊同返工地點
香駕私家場有私家斜路8字可以練同考, 路試難道同街場差唔多, 但價錢偏貴
天光道斜路8字考場(敬德街)全日學禁無得練, 路線短但多學校
掃桿埔斜路8字場要同46學車爭, 路線主要難在樂活線大斜路起步

Q: 通常考車有咩車款?
A: 香駕/新觀駕: Honda CBF125, 街師傅: Suzuki GN125, Honda MSX125, 豪爵 HJ150 etc....

Q: 學牌出街練車要注意D乜?
A:只可以係以下時段駕駛
星期一至星期五——06:00-07:30, 09:30-16:30, 19:30-23:30
星期六——06:00-07:30, 09:30-23:30
星期日及公眾假期—— 06:00-23:30
其餘時間只可以係封閉/私家場地練車
學禁路段, 高架橋, 隧道, 快速公路 (綠牌路段) 不可進入

Q: 學車有咩建議?
A: 26學車唔似46有個師傅坐喺側面睇住, 主要係靠自練, 導師堂係人夾人, 最多只可以指點下你有咩甩漏, 教授少少技巧

Q: 學牌出車好唔好?
A:

大家老強要學幾多個鐘先考呀？

我係新觀駕自生自滅plan，跟左佢上左2堂，真係好俾心機教，之後可以1 take pass，都算係關佢地事嘅

政府費用係指考試? 再要額外畀?

係啊, 即係買路票

26路試注意事項:
經過停車場門口要望一望/反方向來車
練好短距離開停 唔可以彈弓腳
死火/入錯波可以舉手示意落右腳一次

有車比你熱身，但係部車唔係你考試部車，咁遲啲比部單車你熱身都得

遲到k受害人留名，上堂遲到考嗰日又遲，dllmch, 成日話唔會準時落堂講到好似送錢比人咁，準時上咪唔會遲落堂囉，行一行2合1又講半個鐘，上堂又串柒柒，鐘意貼錢買難受可以一試，後尾去咗自咖遊，聽講自咖遊原本都係k都做，後尾頂唔順先自己開，有fd kc學都話唔錯。anyway, 推薦自咖遊，kc, 駕院

就咁上晒駕院3日堂

超on9 喎，即係我比左錢租車考試，因為你遲到，所以我厚臉皮問其他人借車熱身

咁都覺得無問題！？咁我不如問埋其他人借車考試？

我自己就上完3堂補左5節，啲朋友都笑我洗唔洗補咁多

但我覺得排期實在係排得太耐，將fail既可能性減到最低

何況而家只係俾多幾百蚊拎多少少時間練車，點都好過fail左再排期排到天荒地老

ching 堅

ching 考前一個鐘有冇補？

我上年年中考老強，上完堂一個半月後就考
巴打擔心嘅補下鐘求個安心囉

收到

我見有人會咁做，我自己就無

強制就冇 強制練習場閒日日頭可以練既時間唔太多

路試就有 路試考前補一個鐘主要睇當日路況

我直接買九百幾蚊4個鐘送一個鐘既套餐練足5堂
俾多幾舊水練足啲好過肥左又要俾兩千蚊又要排大半年

Hi both
同門

老強考之前駕院啲啊sir會帶下熱身
記得準時到 其實都揸到好多個圈下 夠做

你唔係跟遲到K&K就得，跟得K&K準時到都冇車考

老強喎師兄

冇，因為我考11點幾，如果朝早補就要朝早7點翻到去補

有見及此，我前一晚係翻去補左兩節

sor ,近排k&k 係26谷好出名，搞到我都要抽下水

A1都叫舊車

今日跟住嚟練，真係得，終於叫做識轉彎唔使同車鬥力，可以轉完彎就畀住啖油慢慢將軑推正，冇掃跌雪糕筒

唔該晒

我補左3節 我考果組 有人學完個3堂隔得太耐無練直接考即刻肥 不停死火落右腳 有個係起步入極都入唔到1波 n波鬆離合器
醫家排期太耐 俾錢練多d好過啦 熟d多人pass條隊都快d啦

都係，現在又停，都唔知到時有冇得考，戶外考車又唔係一齊坐，都唔明停乜七

全方位駕駛導師360/節 自練200/節

佢而家搬咗去邊?

有冇人上次強制停考試 再排排到幾時

應該係一萬年

有進步就good啦。

人哋信你，你就恰鳩人唔識。
無良奸商就係呢啲

報咗強制試留名
Gogogo

諗住過2日報自咖

幾時考路試？

自膠

想考，之前係台灣揸過電動錦羊仔，想問揸自動電單車個感覺相唔相近？

同埋想問強制試嚟講報香駕同街師傅有咩分別？

無分別，強制係駕院獨家，街師傅都係幫你代辦駕院強制者

樓主唔該pin #18

6月尾報名，排到3月頭先有得考強制試

本身8月12老強 而家又唔知排到幾時

落場揸似，但香港考試就要跟足規矩，咁就差得遠

落雨照上出街堂？

考大球場仲有邊間可以學
學過輝蛇 但真係太貴 炒左8字 街都無得出

有冇師兄係跟緊自咖遊考大球場

隔黎post 先討論緊佢

教電單車個輝sir 好似比左20萬brain差

上咗第一堂連平衡都唔掂 想俾油去定又唔知點解俾多咗 行直線都唔掂

我 9月中考 而家都唔知練唔練好

練啦分分鐘前兩日宣佈照常考

有有ching知 宜元朗老強要排到幾時

係呀 所以咪過黎問下
老實講我覺得佢啲師傅係黃既同教得幾好
但真係太貴

呢間如何 租車幾錢？

8字衰咩

緊張落左腳 前一日都仲得

考沙駕 租車最平240蚊55分鐘
有冇九龍區邊度學牌租車平

呃錢輝上1堂轉過去
導師堂1對2，成年無揸 指正左好多操控手勢係呃錢輝無講過既
感覺良好價錢合理

自練$280/2hr
我原本考沙駕，都有搵佢哋補鐘
之後肥咗，排香港區快期，跟佢哋租車練車
原本7月29號考但咁啱運輸處7月29號停
其實幾好架，但租車要夾時間，因為佢哋車好似唔多

掂駕，$150/1小時，$1200/10小時，2堂起跳，車仲好新

因為太緊張，對手渣得太實，又下意識想住用前轆黎平衡架車，放鬆唔到成條手臂。

於是一扭油就好大力咁扭-->俾太多油-->向前衝得太快-->好驚-->收油收到0速/甚至拉頭brake-->結果0速跌車。

試下咁先︰
--1波唔駛俾油，慢溜吓先，同時提自已要夾實油缸+望遠啲，睇下行唔行到直線。千祈唔好望落頭轆果度，一望即跌。
--行到直線，個人冷靜咗，放鬆膊頭同手臂，先至試下俾少少油。
--如果臨轉彎覺得車速太快，未必夠位轉，就用後brake減速。
--頭brake係晌你好肯定自己要停車果陣先用。

我強制果陣學得慢，成日要停車冷靜諗清楚啲動作先至開車做，結果成日俾導師催。但催並唔能夠幫到我冷靜，愈催愈亂。

你要諗方法令自己冷靜咗先。

咁你幾時再考

考完個排就疫情想排快期都排唔到
依家學牌都過埋期 入左紙再排過兩樣

Thanks 想練但駕院好貴仲要7堂package咁買先抵

完全中晒 太多人一班個個上車就識踩咁 人地轉緊波 得我一個連平衡都唔得 真係好灰心 週末一定要練踩單車
仲有強制下個月中我驚肥

考沙駕租街車, 咁咪練唔到8字. 只限練路面.
咁咪仲唔抵...

你考沙駕都要買下堂練8字同熟習下沙駕2條路

遲d 考天光，大家有無咩租車好建議

我學果陣有幾個女同學
所以我唔係最廢果個

我都係個期轉左三四次先考到
你加油

唯有自已租車練多幾堂。

駕院一炮過報哂畀哂錢係咪會平過獨立分開報強制試同路線?

呃錢輝屌你老母

師兄同輝sir 有咩深仇大恨？隔離post 全個post 都係討論緊佢

網上揾到資料係咁︰

「電單車精簡課程組合」全日時段優惠合共$5,979+. 包括：「電單車強制課程」$2,100「電單車路試課程」組合優惠價$3,879.

「電單車精簡課程組合」日間時段#優惠合共$5,482+. 包括：「電單車強制課程」$2,100「電單車路試課程」組合優惠價$3,382.

上面未計運輸署嘅收費(學牌、路票之類)

應該無特別平俾你，依家佢地根本唔憂做。

一炮過報晒強制同路試只係慳咗你去運輸署搞證件嘅時間。

想慳錢就唔好報駕院，佢地普遍係貴過出面。

跟駕院？

係呀

個人覺得新觀駕啲車唔錯

你考邊

天光道 冇得入去練

有冇夾實油缸 定係俾油同埋brake個比重唔啱

有冇巴打學牌出車，可唔可以講解少少流程同駛費

唔知你買新車定二手啦，基本上都係睇啱就落訂，跟住出保險，跟住等攞車/過戶

洗費唔計車價，一般就有學保二千尾至三千頭（要格價先會平，視乎車型及個人背景），牌費1314，過戶250/新車登記費100，跟住買下碟鎖/車冚/車冚鎖/手機架之類

我上月中排4月尾，而家應該5月頭掛

我一直想考電單車牌，但我有一隻耳仔弱聽，去咗運輸署申請咗個可以戴助聽器考。而家擔心個頭盔會壓住自己個助聽器，個助聽器比野蓋住收唔到聲會有雜音提醒，我怕會影響到我聽路面情況。想要問吓有冇人知道聽障人士點考車？上網睇過有國外例子，但搵唔到針對本地考26嘅例子

我考強制見到有考生要用耳機同手語
有特別安排
駕院呀sir好關照

雖然最後一齊肥強制
之後冇撞到佢了

試下扭油筒唔好咁大幅度，我就咁樣：

食指中指放在迫力上面，用無名指尾指扭油，咁就好細啖油又定到油

學26想報香駕 去邊到報最平

梗係最方便你果間最平啦

去meg報都ok?想報沙田

駕院得一個價，你邊到報都係
係揀多堂定少堂，或者日間定全日嘅plan者

thanks bro

終於攞到張學牌喇

OK. 邊度報都係果個價。

唔該哂巴打

尋日去左新觀報老強，已經要排到下年4月頭（朝早7點半堂）.........各位師兄師姐係報就快，唔係既話就咁考老強都可能要等到2022年

而家考老強好大壓力，肥左就要再排大半年先有得考

夠考兩三take路試

係呀，好大壓力。

最好趁依家考試停晒，租車入去個強制場瘋狂兜圈。

新觀都排到4月頭，而依家只係8月初。真係太痴線。

WFH既話揀中午人地要返工果啲時間去練，搏冇人同你撞時間一個人練哂

慢慢兜圈試下唔同出入灣方法同埋俾油力度唔洗擔心阻到人，練一堂單拖有用過練十堂排隊練

其實都唔係完全無人用，上強制課第三課會有導師帶學生入去練。

去租車前記得問清楚幾時有強制第三課上緊堂。要避開果個時段

我有次去練，練到尾聲咁啱有同學仔要上，我果陣練到考試內容最後果部份緊急煞車，明明未上到22km/h，都俾導師手動著燈。

因為要free返啲時間出黎俾其他同學練，所以佢係想我快啲走。好彩我都差不多夠鐘還車，就自己醒水，出返去外面練習場兜大圈。

新觀啲阿sir會等考場開返先同你mark時間

沙駕係唔會有人提，要自己問電單車部嘅導師。

其實有冇諗過，到時排路試又係排多8個月

其實唔計打8字, 天光條線係唔係易過大球場??因為銅鑼灣道果頭好多車死車又多諗起都可能會有好多特發野.

兩條線都行過我覺得天光道路面順好多
開頭就係比個呃錢輝水左去考銅鑼灣
唯一好處係排期快過天光道同8字唔算斜，佢咁講

聽c兄咁講咁我都係考天光算了.

有冇人知而家申請學牌要點搞？

樂活道下午考電單車緊值係世界級

入箱/郵寄

E家係咪網上約都無得報路試，要等開返先有？定駕院都有，得其他無

而家等P牌係咪起碼要成個月

師兄 全方位一節縛多分鐘

出加路連山道等翻10分鐘先

排期全部停，強制路試都係

報名可以照報

強制試之後﹐駕院同出面有咩唔同

貴同平
純粹想考沙田先報

55

沙田除咗香駕之外有無其他院校? 係咪所有香駕都有得練斜路八字?
有無得報哂兩邊﹐貴嘅練八字﹐平嘅練技術同路線

之前我都問過沙田有冇得出面租車練 應該就冇
駕院有私家斜路考8字

去咗新觀駕報強制 要排到四月先上第一堂

你係咪報朝早7點半堂啊師兄？

沙駕打去cs問都話唔清楚
hea鳩我

我地可能係同學仔

有機會 追返post睇到師兄都俾四月頭

宜家邊間最快有得上強制試？

CS唔知好正常喎，我係行到去沙駕，埋去正門櫃枱問，佢地都唔知。

CS無HEA你。

揾日直接去電單車部問啦。

路試有個斜路打8字考核，出面考的話，果個位有時有車行，未必咁多時間俾你練，又或者會俾人投訴有嘈音。

沙駕考斜8果個位晌場內，無其他車行，只係供學員使用。無咁大壓力。

但沙駕租車練貴好多，路試條隊又長，真係要自己衡量吓。

唉屌，睇個勢9/9都未必考到路試...

唉屌我都係差唔多時間
好想快啲買車瘋狂揸

我今次第3次考

有冇九月尾新觀上強制嘅同學？

想問係咪要pass咗筆試先有得報強制試？
11月先考筆試 好想快啲學

係

考26 真係可以好漫長，跟街定係跟學院真係好睇自己我考咗三次學院都肥，我覺得學院貴唔係問題，問題係啲呀蛇係咪識教，而且學院多人學又多人考，肥一次等半年。考官好老實講真係嚴過考街，而且啲多線又長，鴨駕個場真頭細到一個點，學車同考車掙打八字考三次，加中間兩次落雨改期，三年都未考到個牌最後考天光道一take pass

三年先考到

但天光道八字要偷偷地練真係好on9

但係鴨駕路試係最易

大家偷練時好識做，練5個就下個

我6月尾報左沙駕 我有46牌唔洗筆試 但仲未通知我幾時強制

搭單一問 男朋友對手套爛左 想買過對比佢
budget1k 有無ching推薦 感謝感謝

Thx 師兄
想問下如果要架學車可以考埋試要點做？係咪喺保險到搞埋就得？駛唔駛額外費用？

買多2對都有錢剩

射射師兄 有無咩牌子推薦

買保險時同佢講聲你會用黎考試就得，佢會寫埋落保險條款，唔洗加錢

之前睇過學保三千八喎

咪講左要格價囉.....如果跟車行買實貴架喎

之前唔知上Kiwi定邊個網睇到三千八，同埋海片都有要三千幾所以諗住P牌先出車
如果唔洗三千我六月就出左車可以自己瘋狂練路試先唔洗跟呃錢輝啦屌

我係話二千尾至三千頭, 同埋要視乎車型
例如M仔個啲可以二千七左右, 300/400cc個啲就三千頭
Kwik不嬲都貴架啦, 再格下價啦

有冇人試過偷雞入敬德街練八字

有, 做咩?

隔離屋個保安係咪會報狗

我練咁多次又無喎, 佢有時出黎企起到食煙都無趕

報狗通常都係啲住客

有咩點算者, 離遠見到走得遲咪走囉
走唔到佢要抄咪毫俾佢
不過有時佢見到都唔抄

捉一次幾錢

$450
平過上一堂輝sir

450

咁都幾抵屌
偷十次比佢捉一次都有賺

不嬲都係, 所以我一定會入去練

練過十幾個鐘, 無啊

識嘅考天光道，包括我自己都試過
入完個心定好多

呢排就捉得好密，早2星期去陪練，晚晚都見有人被捉到，執生啦

強 學到懷疑人生
可能真係唔啱揸26
平衡好大問題 轉級成日都不受控咁
有時直線 都行唔到
聽日去踩下單車睇下點先

450 抵啦，你諗下你練兩三次，熟過環境，好過你未練過考嗰日不知所措，肥左仲蝕

Exact7ly 衰咗又唔駛打靶嘅

錢都事少 等得耐先死

我舊年日日上午去練，無人捉。

臨考前去行左轉敬德，個官仲話，你都識行啦，唔講啦

舊年敬德街入去練要排隊

要啦，我通常中午練，當時都要排兩三個。大家好識做，3至5個就下家

學牌出車

k&k facebook 好好笑

原本遲到件事都沉左，點知k&k又忍唔住走去答人
今次仲搞笑，話保險11:15分到

個個問佢幾點比架車人，佢就答保險11:15分到試場

終極支那式答法大家去睇下吧

死link

我個46牌過兩年到期，係咪而家學埋26一次過續10年抵啲
定係其實都無分別

無分別，你到時都係加簽者

sor 撳錯負皮

其實打到第5個已經有啲麻木，氹來氹去會訓著。

尤其在富運，所以打兩三組我就走，去行考試路線，一係周圍行下

有無人試過駕院本身報咗精簡，跟著加錢轉全科，想知有無得加錢轉

不如你直接打電話問駕院

整身有46牌想考26睇左pin
要考左強制先出到街
有無最近報左既巴打
想知排期要幾耐

大約排到出年3/4月起

有問過。唔知係咪因為我係有路試期先話想轉，佢話轉就要重新排路試期。最後我散買深進訓練同模擬考試算。

今日上第一堂強制，瘋狂死火失平衡跌車
其他學員勁快上手
唉...好怕上晒3堂都搞唔掂

唔好灰 個個都係車手一坐上去就識咩
同我一齊上強制啲同學都係咁 個女仔即情2波都唔識上
都係勤練 最後過老強

放心上哂3堂唔掂係正常
利申 補左3節先識

一樣，都係靠自己練

我第一堂果陣又死火又跌車，其他同學又平路8字又獨木橋，我都係考前一日先有信心衝著燈

好多人都係咁，最緊要有練就得

佢覆咗我，無同我講話要排過
但話會少咗啲自習堂，都係叫我散買深進+模擬

見到有大球場有位師兄揸自己車做學車，冇睇錯係xsr155
有型

駕院咩價？

屌學牌15號過期，但又未有得考
而家都唔知點算好，得返今個禮拜練，又唔知幾時開返有冇師兄知道學牌15號過期，15號嗰日可唔可以學？

排到幾時？

應該可以 15號個日都係15號16號就唔可以啦

你指邊part 考試

路試

2月

如果我一月尾考駕院路試
佢個導師堂擺幾時上好

下個禮拜好似又落大雨
睇嚟又要儲定錢Retake了

本身下星期三考老強

same 唔知廷到幾時

因人而異啦我覺得

運輸署晚上證實，一名職員獲通知初步確診。該職員是觀塘牌照事務處的文書職系人員，並非在櫃位工作，最近一次上班日期為本月六日，今日（8日）清晨獲衞生防護中心通知初步確診。她的家人是確診者，故此進行病毒測試而發現中招。她執行職務前探測體溫正常，工作時一直有佩戴口罩。觀塘牌照事務處今、明兩天會徹底清潔和消毒。星期一繼續運作。

考試停左好耐啦

大家一樣

政府宣佈WFH 嗰日去駕院整學牌，今日通知有得攞

對上一次揸已經係一年前考大球場，好驚唔記得晒啲基本嘢，想問吓第一堂係咪會講返啲簡單嘢先

考路試時，我打了右燈過死車，啱啱踩住分隔線行車，
如果呢個時候迎面行車線有46又過緊死車，會踩住分隔線行，呢個時候我應該點做？

停車定慢駛？

停車又有機會剔停車位置不正確
慢駛又有機會衰太接近物體

前日報新觀老強4月先上堂

差唔多啦，我2月報9月尾先上

上哂堂
9月9考強制
不過點睇都冇可能

停車

最好望遠d
未過死車前已經睇到
咁就停死車後面

強制試唔係就咁$2100同$500租車費就搞掂喇咩？ 仲有5百幾文件費係咩黎？

可能我形容得唔夠貼切

如果我過一排既死車過到一半時，
對面線架車先駛入條線，佢即刻打右燈駛入中線過佢果邊既死車呢？

果500幾係路票費用
強制試都係路試，所以要買路票

路票，你當係考試費啦，運輸署收嘅，筆試/強制/路試加埋收一次架者

即係遲啲排路試就唔使再畀錢運輸署？

咁你唔夠位過就一定要停架啦

係啊，唔駛

人地唔係考試
2條線 4部車
準備定下次考試都得
你只可以選擇停
但如果你唔係過死車 人地過死車
你可以唔停 睇吓夠唔夠隔離 但唔好隨便扭入D讓人

放係朋友到先

無知一問

我見Q&A話強制試只可以係駕駛學院嘅場地考

咁如果我跟街師傅學 強制試嘅練習會係邊度？普通街上面？

拎學牌前唔可以係公眾道路學車
所以強制要補鐘都係要同駕院買鐘

強制係一定要跟駕院學, 無所謂跟街師傅學呢樣野, 街師傅都只係幫你代辦駕院

咁咪好似好on9 ... 係駕院學左陣又轉返出去跟街師傅學

有咩咁on9? 強制同路試兩樣野黎, 練嘅野都唔同
總之強制試係駕院學同考
跟住你強制試合格, 先可以出學牌係真實路面上練路試
路試呢part就可以揀跟駕院, 抑或跟街師傅

完全明白 感謝ching
但依家運輸署仲未有得排考試 有排先考到

停車，因為你都算係佔用人地條行車線 對頭車有道路優先使用權

如果你路試唔係考學院咪又係遲早要買頭盔

但無論如何真係唔建議你借學院頭盔，你可以試下頂唔頂得順既

自咖個plan有一堂係for強制試，佢解釋係加強強制堂既不足，例如新手上完第一至三堂後都未掌握到開車停車轉波啲基本野時會再幫手執一執，可能係理論性多

改期三次 決定學牌出車

師兄諗住出咩車

沙駕練緊斜八，但唔熟
想問下上斜轉右灣果下洗唔洗踩少少腳制？同埋有時候望遠個時機捉唔準，搞到容易跌

細cc啲既舊車
Cb150r r15 cb300r之類

放膽d,夾實個油缸就唔會跌車落腳
踩同唔踩都得,睇返你上斜個時個車速快唔快,踩brake係因為你要控制個車速,唔快既就咁擰落去都得

明白 Thx

「強制試」同「路試」學同考嘅嘢唔同。

強制試嘅目標︰要你識得控制架車——著車、轉波、直行、轉彎、急停、推車。

路試嘅目標︰要你應付到路面嘅狀況——燈位、cut線、睇倒後鏡、留意其他車輛並作出相應反應、過死車、安全意識。

所以佢個安排係強制合格咗，証明你真係控制到架車，先至發個學牌俾你出路面。一日強制未合格，一日都唔可以渣出街害人。

同考4個轆唔同，無師傅跟車提你、有事無人幫到你煞車、跌車要識得執返起，全部要自已搞掂佢。

總之踩唔踩都一定要比住油
我成日比比下油覺得夠就收油，然後就會無動力失平衡落右腳

想問下考天光道，平時自練兩個鐘你地會點分配時間
黎緊第一次自練驚驚地，驚條路線都行錯

初頭每條路線行兩次，大約一小時，剩返就去打八字

後段八字覺ok就行線中間打八字模擬考試咁行

多謝巴打
係常樂街練8字有冇咩潛規則 e.g.打幾多個圈要讓果啲
之前跟親呀sir去到都勁多人 冇位

我之前平時夜晚學7:30至9:30，7:30之前常樂街係學禁，如果想練8字，我7:30就會狗衝上去霸位，練到咁上下先行吓考試路線

朋友尋日報沙駕，強制排到幾時呢唔知

舊年，通常9:30之後小人，10:30之後無人
你打八字自然會有人插埋嚟
大家就吓啦，好多時打到馬戲團玩花式咁

Thx ar

係 等收信啦

我9月中

你學咩時間？

15:30

唔洗讓,見到有位就插入去打,不過最緊要唔好阻住其他練緊既C兄

咁一定係理論啦，你未有學牌都唔揸得車

常樂你搵到有位就可以任打，唔洗讓
不過打8字途中要經常睇鏡/留意前後有無車黎，準備隨時停車讓其他車行

想問下過一排死車..打右燈之後就keep住個右燈等有位先打返左燈定要熄咗指揮燈先？

另外如果轉完個灣就有死車咁係唔係都要做越過障礙物嘅動作？

1. 直接打左燈ok

2. 當然要做啦

唔該晒

錯！冇消息即係未有另行通知，即係冇得考。
我都原本呢日考路試

點解轉上二波嘅時候成日向前衝一下驚驚

係咪極力子鬆得太快啊？

定係冇收哂油比住油拉極力子同上二波呀?

我反而成日落波會太高轉chok到仆街
呢兩日無乜車順便練緊拖波補油

拖波補油考試唔做得架喎

我知呀練定第時出街用
考試真係要好乖咁樣煞到咁上下先轉波
想問下大家自己租車練會唔會揸遠啲，唔係考試路線嘅地方當攞路面經驗

想問下師兄們，如果搵自咖遊報路試係咩價位？

下個星期未宣佈WFH咋
宣佈左 考試一兩日就會收SMS同電話

我報全餐就7千尾，剩係路試就唔知，建議你去佢地fb問問，通常一兩日內會覆

唔該哂師兄

想問下停車動作係唔係

比少啲油>剎車>禁實極力子>落一波

電單車好好玩 學左一日剎車炒左兩次

想問如果上d長斜路，keep住2波有冇問題
架車好嘈想上3波，但又驚會唔夠力上斜
唔知會唔會tick波段使用不正確

邊條斜路

樂活道啩

樂活道，石鼓街都算長嘅

佢都on撚9
我之前有問過佢價佢都唔夠膽直接答我
原來收緊8舊兩個鐘
考試應該求方便定求合格?
求唔好當學生水魚呀dllm

例如常盛街半山壹號出面上斜 如果路面暢通既話

樂活道2波好啦, 隨時要準備收慢
特別係好遲先睇到山頂係咩燈

離斜路開停位好短距離 我覺得keep 2波都冇問題

有沒師兄係想考電單車
但成日覺得危險就沒考

本人正是 成日想考 但又覺得好撚危險

報左名先再諗

本身都就黎想報 尋日睇睇下YouTube 見到有大車係公路直撞26。屌左出黎。 我係到諗如果學左電單車。一定要揸得快過其他車。 唔係仲危險

thanks

2波夠架啦，考天光道3波淨係亞皆老街或公主道上一上就得，其他全2波都ok

就係有呢啲意外，更加要警惕自己要小心。

快無用，係要睇得通。人地快係人地的事，快啲死都係快。

常盛街都要用3波啦，齋用2波恐怕肥梗

加減啦，睇路況
落情況許可可以上一上，上就唔洗都ok

而家加20蚊多10分鐘
真係皇恩浩蕩

其實一路keep住三波得唔得
我自己練嗰時 亞皆老街轉入嘉齡道都會keep住三波
但又唔覺架車有問題

係驚你有突發情況反應唔切者
同埋考試真係唔需要快，個咁短路程咪忍下手囉

廿蚊10分鐘真係笑撚左大佬呀 唔好撚咁痴線啦

條友真係窮得只剩下錢，廿蚊都要貪埋你

我炒到考老強前一晚仲炒緊
慢慢嚟啦唔洗急

大家點睇

唔好跟車太貼，個po主一入group就即刻post出黎 仲要係咁偷人icon用

我本身有46牌，從考牌角度我就咁睇：

在交通暢順時，係要用3波行，等架車唔好咁嘈。
轉灣，好似嘉齡道呢啲90度灣咁，事前由於要經過交通燈，點都要有心理準備去收慢同停車。

又例如嘉齡呢啲90度彎，如果你keep住3波行，又要減速先轉彎，變相令架車本身低轉再低轉，感覺架車好浮，無動力，好易死火。轉緊彎死火係好危險，唔好懶轉波，揸棍波係要保持架車有動力，而有轉數就有動力。

又好似行常興線，公主道嗰段，放膽少少踩快啲行下4波，練下123432波，停車一波，掌握下自己在乜嘢速度下轉波會穩陣，多練去搵感覺。

如果都係get唔到上述意思，建議你搵架棍波小巴坐下，尤其是紅小，長途少少，去睇下人地轉波的時機，當然要坐多幾個先得。

大家研究下，有錯就隨便吊。

以上係我

先唔講條友身有屎 開分身偷人圖出po

大佬 粒釘大撚過個一蚊銀喎

我都唔明，粒釘同敬德有乜關係？

有人係敬德街放釘

又有學仔揸架租返黎既車入去敬德打八字 然後踩釘

咁陰毒

聽聞敬德街之前有人放釘在邊位專陰你地D學神.

點可以先唔講條友，
做人要有FC精神，唔係咁同藍絲有撚分別
保持行車距離先

邊個學神搞串個party

想問下點樣可以控制堂軚定D
每次打8字右彎落去堂軚都會扭到最盡控制唔到
雖然未至於會失平衡 但好似好唔穩定

連登吹奏效應
人紅自然多是非

斜八？
架車太慢

試下大油多DD先

我果時常樂街練，舊觀啲廢車
慢係難打同唔定
扭到太約20kmh定好多，不過我唔知佢個標有幾準

係咪考天光？

係呀天光道 都係常樂街練
轉右灣一時時得 一時時扭太盡
右手手肘差唔多撞返自己
我快住去其實都打到 不過有時車身會太側
係怕唔穩陣所以想練下拖住brake 轉
先發現堂軚完全捉唔實

敬德街果到轉右係咪要扭盡先會過到
前日第一次常樂街練斜8, 未放膽扭盡

試吓唔同車速打睇吓咩速度最舒服
個人感覺：
個人坐前啲近油缸，夾實，對手揸邊啲個把會好打啲

thx 師兄 試下先

參考吓

兒登仔棒咩衰咩，
應該支持獨裁同支持拜登連任，集「燈」氣！

鴨駕係唔係冇左路試？

各位師兄買學車頭盔+手套係咪都係去頭盔王買?
依加肺炎有無得試SIZE

呢間俾好多師兄講過態度差唔理客

有無其他店推薦

依家話停到16號 有冇巴打 17 號考
幾時先知會正常考定廷期

應該聽日知
上次都係星期四下午公佈wfh

佢算打得幾好，
我成日係底轉返上去架車都無咩動力，一比油又太大啖跑馬仔

利力啦

岩岩星期日去完，正常態度，有得試頭盔

下面上斜個位闊好多俾大啖啲都有得救
上面轉落其實佢左右都未用盡，係有位剩

能力打到就唔洗用盡哂咁紋水，我上次考就係拎太貼hi到駁

你係慢速打八字？

點為止快點為止慢

我嗰時練八字，初初怕個圈打得太大，用10公里到打八字，成日因為要平衡所以軚又左又右，結果打個圈又唔定又大，因為你要將個軚扭返左嚟平衡冇用嚟轉右

之後試唔同嘅速度，發覺大約20公里到係最順

當時用官駕啲車，佢個錶當然未必準，其實係要身體記住個速度囉

都係，車速太慢係打唔到

個圈打得越大越好，多啲空間俾自己拉直架車

咁大鑊？唔好卦~~

我三幾個月前去買學車盔，都好肯講都教喎 真係睇人 利申淨係幫襯過一次

咁似耀蛇條片句野

我打8字特登練打細 因為打大易hi邊
同埋沙駕斜路好窄

第一堂導師堂會做咩

chings 我剩係報左meg強制課程 11月考強制 下星期開始上堂 想問下洗唔洗搵定路試咩師傅 定係考完及格再算？LK有無純路試課程？

老強定路試?

合格完再算
pass左最少等半年先路試
LK有純路試

路

帶你行下條路線
邊度停車邊度打8字
之後就自己黎

大球場個話，邊度學好？

只要唔係輝sir唔係K&K間間都好

如果拖到九月都無得考我學牌出車算
日日睇住28car望住想要個款個價幾筍都未有得買住好折磨

照買啦，保險都係差兩千到者

如果我樓下唔係學禁我學果時都會出車

請問一下各位考學院強制試果時 最尾一下要衝到粒紅燈着 跟住急煞車 係會用哂頭尾逼力？同埋依part係咪要求我一定要用二波停車唔可以急煞緊架車果陣落返一波先停？

係我就係嫌佢收多兩千蚊肉赤，諗住考完老強都係等幾個月就等埋
點知而家疫情搞到無乜街去，成日夜晚食飽就心思思想揸

1.要係用晒頭尾brake
2.正常停車要1波停，但衝燈2波停都得
要注意衝燈唔著 你要轉多圈，所以你都係一直保持2波算

噢？而家可以經 MEG 齋報強制？？

延長至23號

for your kind reference
唉，唔知幾時先有得考。分分鐘學牌到期都冇得考。

夠敬德8字頂窄？

學埋今個禮拜，之後要等佢再比期先有得續學牌

17號路試係咪代表一定唔洗考？
等佢通知我改時間

我都叫好d，6月考咗46差26。ching兩個都未搞掂就真係慘。

係啊

17號就一定收皮

今日睇完天光道同駕院斜8
香港大球場8字真係好簡單
駕院斜坡斜到仆街
天光道上面又窄
大球場我轉完再慢慢扭直車身都得

我個頭細睇ZEUS頭盔SIZE 應該M都應該岩. 加埋運費我估唔洗4百....香港好似6百幾....我只係打算FOR學車用所以買過平既3/4 算.

唉 屌
考個強制都咁撚辛苦
等左9個月 又要再等過

我5月先上老強, 路試都應該要2022.....

+1
Ching幾點鐘？

我見頭盔王fb都係話賣$360咋

明白 唔該曬ching

係呀 $3300 包筆試同強制三堂

咁佢地改咗喎，之前 MEG 只可以報全餐的！

學車不要貪平
也不用乜蛇880一堂
駕駛學院是最易。
天光道最難。

天光道點會難啊, 同埋觀駕咪又係天光道...

以前驚死學一半無學,依家又想學返
香駕會唔會比較好
仲有頭盔有無比較大size頭大

咁平? 我上佢網睇好似唔見既. 如果3舊野唔諗9衝去買.

360咁就費時上網買了. THX 司兄

個人經驗啫
我個時拎到條邊好盡感覺敢俾油啲

條路有幾闊攞幾闊，剩左你又無益處，做乜唔攞多啲去迫死自己？

沙駕路程20分鐘+
天光道打埋8字都唔洗20分鐘

沙駕斜路8字 比較斜同窄
側邊有欄杆增加心理壓力

沙駕絕對唔係最易

利申：沙駕 pass

無去過鴨駕大約比d意見
斜8最易：元>掃>沙>天
路線長度：沙=掃>元>天

我就天光道1剔嘅
斜8可能你講得岩

但路線長度 天光道真係好短.....
連埋8字 我考左約10分鐘 當然啦
好多順燈
沙駕條路 長到我訓着 利申陪過fd練 所以行過

竟然有場打八字易過掃桿埔
利申考掃第二堂已經打到

駕院嗰3條8字唔係做到一樣咁斜？

元駕個下半圓無雪糕筒頂住
壓力無咁大
同埋條斜路真係常樂街咁闊

沙駕個斜坡應該係全港最斜
但路面無敬德咁閪

敬德8字宜家多左popo掃場
Ching們夜晚練車小心

尋日上強制堂發覺拉clutch 扭定油門時轉數都會繼續升，咁樣係咪正常？

泊架狗車係入面？

想請問

有無師兄師姐係用自己車考路試？
有乜文件要準備同有乜程序？
Thanks

屌 導師堂9 10月都full哂
1月就考路

1月考十一十二月開始都ok la

只需要買學保時，叫保險係條款寫埋包考試用途即可

唔該晒
咁考試時個考試牌係運輸署借俾你掛上去？

本身塊牌就係佢俾你掛上車架啦，你跟學院/師傅都係架

想再請教一下
我考9:30，咁係咪即係要7:30之前放定自己架車入天光道考場？

依啲你自己諗啦，搵朋友揸去定唔掛牌照行定點樣你鍾意啦

我見過泊左喺頂補人，其實離遠會見到個車頂，大家小心

記得帶保險正本，cover note唔比考試

明白

學保保險如果要包埋考試用途係貴d

八卦一下，師兄你架係咩車？

想問下，我屋企條路一邊路口有學禁牌，另一邊路口無學禁牌，咁即係有無學禁

唔洗，我問過好多間都一樣

有學禁個邊咪有，無個邊咪無囉

未買
想學牌出車
諗住既然出車，不如用埋黎考
好似抵啲，自己車又揸慣揸熟

咁個學禁整出來有乜意義

爭啲唔記得，自己車考試要帶埋牌簿。
牌簿，保險都要係正本，缺一不可

可能另一邊直上高速呢

通常係個邊路口轉入/轉出環境較複雜，rather than係個條路本身有咩特別

唔怕自爆話埋係邊，海麗邨既話興華街西，深旺道有學禁，但如果貨櫃碼頭路入興華街西去海麗又見唔到有學禁

考試前要check清楚啲燈運作正常，壞燈都唔比考

肥左兩次天光 黎緊10月尾再考 跟開A1 繼唔繼續跟A1好

跟邊間冇所謂，除咗三毒
最主要係知唔知道肥咩先？

繼續自己操強制，發覺轉了二波後，轉彎上暗斜（聽聞因為去水問題個強制場要咁起），好易死火。一畀油又驚佢飆咗唔知去邊，轉番一波之後又衝唔著盞紅燈。係咪入彎前就有其他準備？

衝燈轉一波

踩住尾制比住油轉，等架車定啲，個彎轉完鬆尾制比油去

二波衝燈點都易啲掛

係我講得1999，應該話：為左唔死火轉番一波，又唔會衝到燈著

放膽d行快些少 咪二波唔會死火 就拉直架車就可以加速 好易著燈

知唔知掃桿埔邊到有得比p牌租車練？問過李健話取消咗p牌自練，想陪個朋友學車

今日學車炒爆左頭燈同鏡

駕院d車跌爆指輝燈d呀sir隨手掉左佢就算

痛到仆街

18號路試，駕院打左黎confirm取消考試了

價錢同自咖差唔多?

請問未考筆試報學院係咪學院會幫你報埋?

Yes

又一苦主 成日叫人唔好跟A1 係都唔聽

新觀補鐘幾錢

路試？當年660 三送一

強制

二波定油，印住腳掣入灣(唔好縮油!!)
攞多少少位先轉，一扶直架車扭盡，未試過唔著

鴨駕？
走線盡量靠外小小入，然後定住油上，出灣扭盡，通常都得

1680 7送3
960 4送1

唔記得有冇記錯

之前啲人都下年三四月左右

大約下年4月

有冇師兄學版出600 保險幾錢到

無學禁路段同唔撞學禁時間咪得囉

跟學牌規矩咪得

俾人捉到/查牌咪出事囉, 呢啲自己諗啦

預到狗我驚你取牌之時就係釘牌之日

承擔到個後果咪ok

七月頭報沙駕 到而家都未知道幾時強制 運輸署暫停咗排期

連個排期表都無撚埋

上年十月比錢係沙駕上強制
個陣abc 加考試期全部full 等到
六月上左穆一堂 跟住十月上埋另外兩堂
12 月先考強制試
依家點揸都就唔記得

上次980 4送1
重有個貴的 沒乜留意聽
強制用唔哂可以留起等學牌用
應該沒記錯

980 4送1
除非真係好有信心否則我會建議5堂都用哂黎操強制
強制肥左而家講緊起碼再排大半年先有得考
果度都分分鐘夠你考兩次路試
咁不如拿聲搞掂強制快啲出街練好過
啲鐘留起等學牌用慳都係慳得果幾百蚊

利申：7月頭強制補足5堂1take pass，等12月路試

痴線報完名年幾先有得考
我1月報新觀5月上堂7月考得

仲要係上完堂兩個月先有得考

何必咁呢，難聽啲一個唔好彩有交通意外，你會選擇唔報警？ 但對方要求報警個時 你到時真係牌都唔洗考

利申:學禁時段返工，收工夜晚/假日先揸嫁車

即係話，紅燈過馬路無事咪無人知囉。

靚期，11月操車唔熱又乾爽，一定pass

今日一早特登起身搭車去練車，去到門市鋪都未開

打電話去叫我改下晝，明明上星期已經約好曬

真係痴撚線

邊間咁狗

見佢有誠意道歉同主動補返多時間比我就算

起碼唔係好似出名果幾間咁寸

不過一早起身拎住裝備走來走去真係好辛苦

法例上任何改裝都係違法，無人捉你改到識飛都得，要捉既你改好少都可以捉你

有冇人係自咖遊學? 好唔好

今日數字又升返啲，唔覺9月頭既期考得到

加油唔好肥咁樣積落去如果照常考肥左應該排到仆街

咁樣諗壓力仲大

今次第3次考

考咩?

應該起碼9月頭先再開考

屌佢個上堂得一年 頭個兩三個月都無堂跟住忙
隔左半年先記得報再報埋強制試 已經十二月
D 堂仲要十月中完 焗住十月上完佢

天光

學牌出600cc？傻左？

之前搞咩肥左？

兩次都衰係敬德街，
第一次發瘟轉入去停係渠位跌腳
第二次發瘟打8字上得太高太窄hi到石壆

小心喎師兄珍惜生命

考前試下考試路線全套流程。

當然有，真係發台瘟，練習無出現過

我都差啲出事，天光道出閘差啲右腳，轉上敬德時有貨van在石鼓街衝落來，嚇死

緊張累事，下次講兩句粗口先去考

咪水鳩人啦，天光道斜路打八字都唔知肥幾多人。

到到8字都有人肥架啦
我自己都係考天光, 論佢個8字場確實係唔算難喎
條路唔算好斜, 個底又超闊
呢到都有唔同師兄/師姐講過啦

知你考到天光道
但唔係人人考到。
唔好再水人。

相對沙田8字
天光道8字算難
平日無得練
考嗰日先可以入
仲要係龜背型
肥得一次寧願直線考沙田啦。
點解要害人?

知你考到沙田
但唔係人人考到。
唔好再水人。

其實大家都係分享自己意見
亦唔係只係我咁講
點解要針對我, 話我水人/害人?

難唔難本身就無一定嘅標準
我只係回覆佢個留言, 唔同意天光道係最難, 同埋指出考觀駕一樣係天光道
況且我係講緊成條路線, 唔係淨講8字

btw, #411, #412, #413, #416都有唔同人講過沙田路線/8字都有難/複雜嘅地方, 可以參考下

敬德街中間拱起左
唔俾啖油車頭壓過條中線
就好易88

上過一堂導師幾好

個人覺得駕院最難

但其實都係咁打，得練習一途，何必爭論呢.....

運吉處停工，排路試停咗出路到學牌架車出唔到保險過唔到戶

屌，報完名要等到天荒地老，好想揸26啊

我報咗但連筆試都未有得排期
本身都係即興想學
唔知等到考到牌會唔會已經唔想揸

究竟學駕院好定自㗎遊好
好久結

報自㗎遊考天光道又驚無得練

其實邊到排期最快？

我報舊官駕，練一排，再出去租其他車搵導師跟一兩堂執

400cc羊有無咩選擇

睇你想揀咩路線，價錢，同埋排期時間

你講8字？
其實好多人都照入去練架

九龍或沙田，排期時間快，價錢無所謂
有咩建議

buget?定你係p?

出現放釘事件後，依排敬德街好靜

沙田出名排期耐，觀駕或者直接報街可能會快啲

放釘不嬲間唔中都有，咪練之前睇下情況先囉

其實係咪耐唔耐放風嚇鳩大家？
因為條路都有住客既車出入，重要係46唔會避到，佢點確保自己住客唔會奶野

46唔會貼邊行
打8字會用盡條邊

話得埋既咩，46咁大架

用M仔打唔洗用盡

所以根本就話唔埋

自咖個package 我其實睇唔到佢包幾多堂,因為張圖太朦, 求奇報左平果個算.

強制試，香駕話可以上堂先但未有考期，宜家報名已經排到3、4月，報唔報好？

唔報只會越黎越遲

佢比我個plan係小時計，一般1小時一節，上堂兩節起，有唔明最好直接問返自咖

有冇人學牌出M仔？
比d意見呀

我出過啊

但上限唔係黑點/渠蓋咩 定其實係都市傳說嚟

大概既姐

仲努力練緊，對我嚟講呢個已經好好

呢度好多天光道打手
明明打8字難，又話度度都一樣
人地沙田打8字係無拱起，而且直路，
仲要練同考都係同一個斜台。
天光道又拱起，又有彎，
平時又無得入去練，私家路，
考嗰日先係第一次入。
肥一次真係直接去沙田好過
睇整體合格率家麻，
你估個個都宇宙最強咩?
不過你覺得自己無問題仍然可以報天光道嘅學院。

咁唔通你係沙駕打手？
我識得有人喺沙駕肥咗，之後出天光道考pass咗，咁又點計？

有冇師兄試過未考強制已經訂定車先，唔洗考完強制又要等多一排先有車揸？

學保係咪淨係鴻朗有？
有無人知大概咩價錢？
唔知價怕畀人呃…

想出，等過左強制先算

咁你有無諗過強制肥左咁點

尋日報完名再晒冷tsla
唔知考到牌先定賺到架車先

留名等睇放車

之前fb有個𡃁妹 訂左架R3周圍放單 話因為肺炎停試 強制都未考車就到左 問D師兄點算 之後又見到佢出post 放單話要 換ZX25R 真係何來自信覺得自己一定合格

天光道炒左轉沙田有冇快期?

唔出牌住，拖車拖去屋企樓下擺

機會好微，電單車少快期

你係講考街嘅天光道？
咁就無啦，一個考街公開期，一個係學院私家期，兩樣野黎
同埋你轉學院要成個plan再報過

我下個星期會上第一堂強制。鴨駕。想知到落雨嘅話係唔係照上架？到時自備雨褸？

落雨照上

駕院有啲公家雨褸, 不過平平地去7仔買件人便利私家用啦

我就兩個渠蓋中間，下面箭嘴頭u上去

要重新記路線，我唔知有無快期，
10年前肥天光道
轉沙田就一take
我兩邊都有考過
沙田真係易好多

咁要買定件雨褸喇，反正一定用得著

都唔可以講易好多
怡成坊啲死車, 廢佬
源順圍啲突然貨車衝出黎, etc

我考怡成坊果日
有個廢老喺路中心吹水
我停左喺佢前面都唔走開
結果我要開口請佢離開

咁臨尾pass唔pass

考官走埋黎 話我急停 後面架車差少少撞到佢
我話個呀伯唔走開 冇得唔停
佢話 頭先冇計你嘅 繼續考

最後pass

照計後面架車要撞都撞個官先，所以佢驚死過你

諗起有條片考生黃燈急停，後面考牌佬停唔切跌車

咁考果個一定pass

元駕部羊

強制第一堂上堂上到好自卑
去之前已經瘋狂睇片熟習下
但自己學果時好似小兒麻痺咁
得自己瘋狂跌車
佢講到2轉1 1轉2我已經成堂都無用過
只係開停轉灣都跌
見其他人無咩點跌
有無爸打指點下
好快又上第2堂

放鬆個人
利申：都係近期先上堂 第1堂跌幾次 狂死火 第2堂冇跌 冇乜死火

唔識踩單車？

做唔做到一轉2 2轉1

短距離 上2 波再落返1波？
做到呀

超級新手黎lm...
而家報名想知筆試個D點安排

新手已報沙駕 十月上課 想問下各位師兄/師姐 我除了要自備 頭盔 手套
我還要自備 護膝 護踭 果D嗎？還是駕院有得借用嗎?

有得借用 但係n手用過

謝謝 師兄/師姐 解答
果D位置就冇所謂啦 護膝有褲隔住 踭都可洗
頭盔 手套 就沒辦法一定要買

1轉2，一起步隻腳要擺定係波棍下面先，岩岩學去到直線先加速轉波。
2轉1正常都chok，強制唔洗學，所以只需要係停車時，拉極力子停車，順便落1波就ok

成年人自己決定
比人釘牌/做孝順仔
後果自負

富運街打8字有無學禁時間？

你幾時報架？知道幾時強制？

我報左 10月先上3堂，隔一個星期就要考強制，
咁快就考正唔正常
見好多人都話3堂後隔成個月先考

我黎緊星期日上最後一堂
但10月頭先考強

有，不過係夜晚10點後至早上7點，基本上無咩影響

諗住星期六晏就過去練下，睇路線都幾遠

土瓜灣揸車去15分鐘囉，但沿途可以練下路試手勢。

嫌悶咪周圍去下

正常，咁唔係仲好咩？個感覺仲係到

天光道過去？都唔算好遠，三個字左右啦
不過我個時都無咩去過，直接敬德練算

依排敬德氣氛好似有啲緊張，又話多popo又話有車釘，拎車果陣啲師傅都主動提一提你唔好入，以前都無

正常

強制時2波停車後空波好定落返一波就可以唔洗空波?? 因為渣慣車停車空波起步入一波, 而家學車最怕攪唔掂轉波同唔記得入左咩波.......

兩種方法都得，最緊要自己舒服同埋唔會失平衡跌右腳就得

另外想問學車係咪唔建議full face頭盔
好多人話帶開面視線好啲，
但我諗考到牌都係用full face，
不如一開始就等自己習慣

唔講安全性等等其他野
如果你考夏天 一定係open face
其實你買個幾百蚊玩1年幾考試
真係抵到爛

同你一樣諗法買左個full face
但黎緊會買個平既開面練車算
感覺個視野差好遠

同你一樣諗法，但係Full face其實視野差少少，擰頭幅度要大啲
你出嚟揸車唔會揸咁慢擰咁多頭幾個月加埋會攰好多
其實open face幾舊水考完試再買會舒服啲
利申full face等考

一定係落一波！
千奇唔好入空波
強制完全唔需要入空波（路試都一樣）
因為考試完全唔會比你落右腳
如果你入咗空波 再起步又點樣入一波呢？

揸實極力子停車入一波
再開車就直接鬆極力子開車

你有第3隻腳

認真初學一定開面，視野廣闊啲爭好遠。
啲人話full face安全性高啲係啱，但諗真啲，強制試其實係考你最基本嘅操控，如果連最基本操控都可以炒車炒爛塊面的話，我諗電單車真係唔適合你
又或者可以用住學院盔先，練好操控先再戴full face都未遲

去常樂街練
常樂街打到敬德街一定打到
敬德街反而冇常樂街咁斜

痴線，常樂街好鬼易
敬德斜同窄唔少囉

搭單問，2轉1點先可以唔chok？

仲諗住一開波辛苦啲，習慣用full face既視野，
廢是有牌出馬路先黎習慣好似仲衰

你打過未架
敬德上面係窄啲,但冇常樂咁斜
去常樂練逼自己用1.5條行車線就得

個人覺得fullface並唔係話真係咁辛苦
一開始就用fullface 唔覺得有咩大影響

我考過添架喇

拖波補油
但考試好似唔比

唔係掛，我成日去敬德練，同啲人傾計，基本上個個都覺得敬德易啲喎，啲師傅都係咁講
敬德斜？你練常樂個時搵段路唔夠斜咋？

用brake減慢到適當車速，跟住極力子記得慢慢放

似終未渣過26, 覺得入波一時要踩落一時又剔上好似好難記咁.....可能憑空想像好似好難記咁.....

你都識講辛苦啲，點解要增加難度呢？
你可以照買照戴full face，之後又戴吓學院啲開面試吓，親身感受最清楚，唔使下下聽人講，因為始終每個人感受係唔一樣

買既時候兩款試帶下感受下先，
依家疫情問題會唔會唔比試

舖頭試同上車係兩回事呀清

有咩要記

唔知記乜XD. 卡卡卡卡. 可能我太緊張.....

Shoei d水銀色夜晚渣會唔會好撚暗

入錯post

過農曆年左右報 駕院我不用筆試 一報名就知道幾時上第一二三堂 和強制試幾時考

敬德除非你打到個8字好細好扁，如果唔係愈上愈斜同愈窄，同埋塊地又凹又凸

常樂我通常上到去避車住中間左右既位置練，我都唔知係咪最斜

想問下沙駕會唔會易過天光道？ 係天光道肥過唔想肥多次

敬德真係唔窄喎, 係頂好多人都係用1.5條就ok, 下面就唔洗講啦, 闊到一條線到就搞掂
同埋你keep住俾油, 再用brake控制車速, 根本就唔會驚啲凹凸位
常樂下面最多人練個到先夠斜

呢到啱啱先罵戰完, 自己睇youtube片決定啦

依度wo

再下面既話電單車骨位果度好平下wo

我學仔嗰陣時係用open face，P左之後而家就用full face，唔覺會太難適應

因應最新疫情發展，下星期一起政府部門將逐步恢復早前暫停或縮減的基本公共服務。

Source: now

呢個位你唔掂小巴個渠蓋基本上敬德最窄位都無問題
山頂骨位近安全島斜度同敬德最接近

希望有得考

集氣

D部門一星期三日開櫃位
唔通一星期考三日試？
睇個樣應該只會開辦事處，唔開考試

常樂街闊過閪
完全練唔到野

話常樂街易個d只係擾敵

Cls

咁真係想練野嘅，正常都會自己限返住個闊度黎練，計過唔記得，大約係18步咁上下

8月31恢復電單車考試

26又贏

返去練車了

沙田易好多
利伸兩邊都有考過

無用，天光道係有龜背位拱起
有石壆又唔係平時練咁感覺，
仲有考嗰日先第一次入去

唔係講風涼話，考天光道的話，真心勸大家考試時間行一次，12:30-1:30之間行一次考試流程，一定信心大增

你咪玩鳩人啦清，學禁架
定係你話用腳行一次集氣？

中肯，
常樂條路靚同新淨勁多同好開揚，壓迫感都無咁大

其實方法有好多，我5月臨考前就用46兜左幾個圈視察環境，之後泊喺考埸咪錶位就去考，冇46其實可以搭的士

未恢復排期，仲等緊運輸署俾個路試期我

快的比番個考期我呀

新觀駕 係咪得CBF125 矮撚渣唔渣到

165撚表示可以兩隻腳同時掂地

我下年2月先學，但會揀開面先
建議你應該以PASS路試為大前題嚟考慮
視野窄絕對會有影響駕駛體驗，亦有可能影響考試表現
所有呢啲不利因素都應該排除
正所謂人無事先可以做世界冠軍，PASS左先諗之後既事啦
同埋如果之後有機會雙騎，個開面可以留俾後座用(雖然未必啱用)

唔止新觀駕，

駕院三個分校，有記 都用緊cbf125.

gn125係咪好舊所以少人用？

我係用一波轉第一個彎嘅。就係因為擔心上果個暗斜太慢唔夠力死火。

轉咗第一個彎之後行直線先至上二波。係核突啲架喇，不過咁樣你咪可以用住二波衝到上22km/h囉。

一波好難衝得著盞燈架噃~~~

岩岩收到考試時間了，九月尾，係時候操車了

決定到時先算 仲有成2個月先上堂
巴打你2月先開學，我估你係今年5,6月報？

冇記錯7月中報

巴打學牌？

咩車

新觀駕今日先通知下星期冇得考天光道
咁搞法要排到幾時
咁等法真係想學牌出車

想考 上黎問下價位 唔該各位巴絲

係未停考既改期
係既話運輸署做野好似快左

唔係一早話31號之開始咩

要穩陣沙田
無謂天光道肥咗又轉返沙田
又要錢，又要等一年半年。
考咗好耐唔知咩價位
一萬蚊? or more?

7月頭meg報，$7500左右 (本身有46牌)
仲未有電話幾時上abc考強制，比錢時話預21年4月

加埋補堂補考頭盔都成萬幾蚊

仲有政府學牌、租考試車、路票等。

肺炎改期應該好快俾到新期
仲要而家淨係考26, 可能9月尾到已經考到

意思即係唔洗排考筆試

唔係呀,我原先731考

同考官講，如果你停車有望盲區就可以避免到

本來8月4考
駕院岩岩打過黎同我講9月1考 得返10日好驚練唔夠

睇怕忟啲，而家天氣報告話落雨

終於強制試要做嘅嘢都做到晒 ，要唔該晒前面咁多位巴打

不過仲要繼續練好啲，因為唔係次次得。例如有巴打講二波入彎要畀住定油落後brake，就仲未好慣，有時控制得唔好仲會撞水馬。

畀住定油同時落住brake，呢個概念對於識踩單車嘅人嚟講，其實係新嘢，因為冇乜邊個踩單車嗰陣會一路踩一路落brake，搵自己嚟搞。但係換轉揸電單車，就要諗辦法改改佢。（利申：我仲改緊）

係呀，所以左圈右圈玩法都有啲唔同

個人認為10日夠哂.... 除非你8字唔掂

8字正常死操爛操，再差我諗2日8個鍾都熟哂，剩低路試其實都係睇自己對路試理解得好唔好。最緊要有時間上模擬考試，電單車最緊要依樣。

利申，我都係考試前十日到開始練，已p

依個時勢有期就快啲考

各人的操法唔同，各式其適。

我就無去模擬試。

下個星期就會上第一堂 強制A，好緊張添！

之前都講過，我考嗰日都有試敬德，仲見到考我個官，到考試講考試路線時仲比佢話，你都識哂啦。

建議你做多啲大腿熱身，踎低起身的活動。上完堂好攰

要熱身呀。除非你之前已經係外地玩過電動單車之類，如果唔係就可能要成日跌車起車，好似我咁

......我原本729考，仲未收到通知
師兄佢係打電話通知定用咩其他途徑？

駕院打比我呀

咁正

天光道如果考場一出轉右，
斜路啲車有時塞到上黎
一出就會入咗黃格。

多謝師兄提點！

我都早咗一個月可以考。本身十月，而家改咗九月。

日日渣，就1take pass到
利申天光道1 take pass

前日上完強制三堂 成日轉完彎就拉唔返直軚就撞筒
一煞車又係咁落右腳
仲有衝咗三次都唔著

煞車要先尾制後頭制，

停車時軚微微扭左

比唔夠油

想陰鳩考緊試嘅人？

頭先問咗鴨駕，原來個場地租約只係去到 2021 年 8 月咋喎

有無人知沙駕有堂叫考試路線透視係坐van仔出去兜，嗰堂洗唔洗帶頭盔去？感謝

帶埋啦, 兜完有機會有得練一陣車

報咗筆試+鴨駕強制
而家仲未有筆試期
排下排下會唔會排到下年年尾

連筆試個期都未有，好似危咗啲咁喎。

有冇人七月頭報沙駕？我仲未收到強制幾時

你幾時上堂啊師兄？我下年4月先有得上強制
利申有46牌，唔洗考筆試

想問下，今日喺李健報貨van順便報咗筆試，但諗住報埋電單車強制。
打電話去新觀駕，佢哋話要等我筆試pass先可以開始排期上堂。依家最多係去報名，但冇得排期。有冇ching有類似情況可以分享下，唔該！
聽講依家排到出年5月，等考完筆試，咪分分鐘等到出年9月？

Same here
筆試期都未有真係唔知等到幾時

快啲做嘢啦垃圾正苦

我諗住過完強制個學牌26 46 共用一次過考晒佢
慳番5舊

點樣申請？係咪過到強制後先至報學46，然後一張form剔晒26同46？

要分2張form 報
你報強制果陣已經報埋路試
另一張報46

個學牌好似係申請加埋46落去就得

分分鐘考完26強制 46課程又漲價

聽日學老強 但似會落雨😩

我上星期都報左 等緊電話call

帶定，有時間淨會教你打8字。

有冇人6/7月報左鴨駕 強制排到幾時

黎緊9月頭考強制
想請問下有冇巴打知道駕院代辦學牌同自己走上運輸署搞大約相差幾耐？
想襯第四波疫情未到快快手手搞掂佢

幾時開返路試排期呀
老強都pass咗成個月，之後就停咗排期
學牌都未撚有....

你應該拎返張黃紙去運輸署出左學牌先

唔係停咗排期學牌都拎唔到？

自己練

想知有冇26新手tg gp

場內自轉
有人上緊堂就唔好租啦

最尾個堂會比的參考時間你自己去選
正常上/落堂前後半小時可以入場內練

3月個陣報咗元朗駕院
今個月31號先上第一堂
唔知係咪第一堂就要帶頭盔😂😂

強制？

強制a

可以試吓用公家嘅

頂得順咪ok囉

見有同學第一堂用公家

第二堂已經買返個私伙

咁都係問fd借個頂住先

常樂街學綿羊d 阿叔超危險

平平地買頂都係幾舊，貼身用品唔好慳

護具你地會唔會買埋定用公家

今日係頭盔王買左頭盔同手套
1千蚊鬆d
31號上第一堂

駕院路試第一堂係幾多個人上?
係咪已經會玩哂打8字同全部路試
已經成3個幾月冇掂過車好撚驚

係咪指'導師指導路面練習’？
我上果陣就3個人上 教哂打8字同埋行哂兩條考試路線 每條路線都會行幾次
同埋啲阿sir都知你幾個月冇掂車會一開始會帶你係個場入面行幾轉熟習返先會出去

頭盔手套必自備，護具我自己就唔太需要

護膝個啲唔係一定要帶？

我考完強制7個月先上第一堂路試班
跌車跌到

唔駛啦，不過最好著長褲
試過跌車小腿掂到死氣喉塊皮燒燶左

以為老強駕院一定要你帶

而家一定要戴護肘護膝

好似到考果日先比你揀可以唔洗
不過我怕夾油缸唔慣所以照戴

考完牌 好想出車啊
但始終都係有不安感 睇左好多意外片

咁耐
隔左幾多個月考？
我沙駕都係排6個月就有路試

p牌出左
冇問題

所以先問大家自備定用公家

ching系路試定強制試。我路試都係呢日考，到而家都仲未有新期，淨係有打過黎提我續學牌咋😭

咁正？
我都係十月中考
冇收到電話...

我最近報左個7千幾全包 佢有個平啲嘅就5千幾堂數少啲

我都係好驚出年上哂堂但隔好耐先有得考

同路人
同埋諗緊點同屋企人講買車

應該會有考期先幫你安排上堂的

買完先講

我就是成功例子
當初講過想報26屋企人反對
報左之後嘈過一次一晚無講過野
到而家考完話買車反而無乜野

出
今日第一次屯公來回長沙灣
回程比架貨車推左落荃灣
利申46雪牌，0馬路經驗

同感 你有無瘋狂仆街
岩岩完第2堂 跌少左車
但一轉灣就左搖右擺
完全無試到佢個連續灣路

原來大家都背住咁多反對聲音
玩26都係孤身走我路

加油啦 我第一堂都係 仲要狂跌車
最慘係其他人好似完全無問題咁
得自己狂跌 今日上堂叫跌少左同試到下2轉1 雖然唔熟

大把人都係偷偷地玩

問題我當初想考26唔係為左玩車
反而係為左份工想學多樣野
但考完個陣已辭左工

屌 同病相憐會唔會手套出事
第一堂我手套帶勁厚果d 完全無feel 就俾大油 俾阿sir屌我全場最大油係我 一係就俾唔夠油
就跌車 今日換左簿手套feel油門同離合有改善 但轉波feel到就死火 同埋架車揸唔定 成日左搖右擺
你幾時考強制?

用二指呀SIR會插你

虛位之後再輕輕扭 定住隻手 就會識

用二指再拉前brake 隻手會唔會好易唔覺意一野扭大油

有冇本身8月中至尾新觀路試收到電話？

有冇巴打知學牌過左期，而家有冇得續

之前有師兄教過，想定油又細緻，可以試下：

食指中指掂住頭制，無名指尾指圈住油筒

留意，考26要求停車係先用頭制減速先，然後用尾制，做樣都要做出來，否則係迫力使用不當。

兩樣都要一齊用, 唔會淨係後迫, 尤其考路試

因為你係考試
正常速度7,80的話係用頭掣減速先

有冇人強制同路試會分開報?

無愛唔好玩26

師兄調轉咗下哇

就快上強制
諗住呢幾日出去買頭盔
有冇爸絲去過車x城？
想知佢地老唔老實？

強制試係咪連續三日果d最穩陣

留意下

學強制真係盡量唔用手制
d師父全部都係咁講
特別初學者
手制太敏感 一拉就好易急停落右腳
腳制就冇咁敏感 用來控制車速、拖慢就最好
手制臨停之前拉下就算

我係。
而我知道好多人都會。

我個頭盔就係車迷城買。平平地四舊幾水。
老唔老實我答唔到你啦，因為我100%新手，乜都唔識。但售貨員哥哥態度良好，無話因為買平頭盔就 hea 住做，都有問必答。
收銀個阿姐就..... 有少少唔想理你咁。

3M 用嚟過老強啫

我而家用緊電單車手套覺得反而仲啜過3M
我過老強個陣係用3M，手感好好

上完強制A。
油門控制方面好弱！一係唔敢俾油，一係就俾太多油，應該定油時又會收咗油或俾咗油！令到我未有點練轉波。好挫敗呀～～
我諗緊係因為我太緊張丫？定係其他原因搞到咁？

我反而覺得啜先好，我要戴正常的細一個碼

淘寶$30-40一對單車手套就夠

戴啱size 最合理

有冇人試過掂駕租車自學
新觀租車好貴

我用aeon 12蚊手套，因為有手指可以㩒電話。

掂駕租車幾錢？

見佢$700/5節

下星期一考天光道自動波，有咩要注意

注意唔好肥

宜家最新嘅路試是排到幾時？？

平時嘅星期六晚嘅天光道會唔會好多人練車

上完第2堂 想問下衝燈果part 想問衝著同唔著各要點做
太多野記忘記左

衝著咪頭尾迫力落左腳停車 望左右 熄匙 𢲡頭掣 落車

唔著咪收返慢 二波入彎再嚟過

Keep住有油，斜路近最底開始鬆腳brake就解決到你呢個問題

條路係單向？
如果係嘅話，你架車都唔suppose入到你住嗰度

駛唔駛用極力子

同埋上完第2堂跌少左車
但成日左搖右擺 有無改善建議

停車就緊係要啦, 收慢咪唔洗

開始果陣等到冇晒車冇晒人先開,等幾分鐘都等
平時星期日或者晚上練冇乜人
但考果陣就會好多人好多車行黎行去
有人有車係停車場條路你仲行出去就係冇顧及別人安全

唔係，其實個度係西九龍填海區，我見奧運，四小龍入都有學禁牌，但美孚同貨櫃碼頭入西九龍都無牌

心思思想考26，但未決定跟駕院定師傅。
係咪應該報左強制排住隊再諗?

假設PASS 左強制，再報路試時間同依家一次過報冇分別?

冇分別
係報就早啦

琴日挑返起條筋想考26，追緊PO話強制都要排一年。
應該都直接報咗強制先算，係咪直接去駕駛學院報就得㗎啦？

係，帶身分證、住址證明、錢，我果時係即時揀埋上堂日子

唔該哂 聽日去學校報

住址證明而家要1個月內唔係3個月.

用電話 show e-statement 係可以的，所以問題唔大。

岩岩淨港駕報左強制，話未約到期要等通知。

總之講句，想考26就即刻報名，強制周圍都一樣價錢。

而且遲一日報唔係遲一日考，分分鐘遲一日已經排到遲一個星期

各位pass左既手足你地你係路試前幾耐開始學車?

12月考路試，好想快啲pass完就買MT03

兩三個月前

10月中練啦，天氣較涼好舒服，12月係靚期

咁早

嚟緊十一月先上

十二月頭考

一個月，新觀駕安排係咁，唯有練密啲
利申：1 take pass

我早3個月
同班幾個同學都早4-6個月

睇自己安排啦，鬆動啲好，無信心搵人補鐘仲有得救

學上面臭膠兄話齋 新觀駕安排係咁

我係第一水，太忟越練越大壓力，結果改期延一個月，而家等甩P

請問各位前輩

斜路停車點先可以唔失平衡？下下雙腳落地

今日好大打擊，學斜8，斜路停車失平衡無成功過
斜路開車係咁死火，架車撞到我蛋蛋都爆開咁濟
打8字又比亞sir話我油門控制得差，話我係咁吊住個break黎落斜，落斜控油門咪得囉...

其實我打到就得架啦係咪？你唔好理我有幾慢，我唔跌咪得囉

打到就得ga la
我都係用break落8字斜

keep住俾油，用尾brake控車速黎落斜易打好多

個阿sir 戇鳩？落斜唔印brake 點落？

唔知敬德街會唔會改地方考
今日經過好多棚竹放路邊
如果唔改地方即係又再窄啲

有機會，可能有大廈做大維修，去常樂打8字

試過啲人去常樂街考
考完落返黎個果陣冇係實線停低fail左
因為平時敬德街果條係虛線,冇車就可以過
但實線就算冇車都要停

就咁聽你講，你操控真係好差

最後個句咁嘅態度，你點會學得好

補充少少，愈慢愈易跌車
架車係要有動力先平衡到兩邊
油門同break一齊用係無問題既
我自己就係定油
靠break控制車速

lm

我都係用自己舒服既方法去打姐

因為慢會跌車打唔到

可能佢聽鳩錯啫

1823 ready?

今日練車都見到，擺哂出馬路，好癲

有冇巴絲路試已經出返補考期？

等咗成個禮拜都未有消息（掃桿埔學神）
想知佢會用咩方式通知你幾時可以再考

直衝

今日練試左比多啲速度，果然順好多，打到雜技咁，同埋個圈可以打到好細，考試試會唔會唔計

又唔會唔計。
我有時打太細會落腳，練個適中右灣啦

第一堂強制
完嘅時候個個都扭到雪糕筒
我就 on99咁練緊開車直路俾油停車 連彎都轉唔到

我第一堂又死火又跌車又剩 仲懷疑自己係咪低能
最後補兩個鐘都pass到強制

觀塘已出 原本8月中 宜家考9月中

有冇人知如果肥咗強制係咪直接排尾期
係就真係哭撚咗
即刻好大壓力

本身快期3/8考 到依家仲未收到運吉處電話

清水灣道無學神lu

dnlm！
我都未考

爬文學嘢中
想去天光道學，但前面好多巴打話天光道要偷偷地練係咩意思？

我當年就可以練到唔落 break 都打到 8 字先去考...
因為油門控制，我覺得係 8 字黎講，緊要過 break 控

其實打8字係用1波定2波？

1, 唔洗轉 2

8字斜路學禁

923先復課，天光道期間考路試算唔算著數好多

想問吓依家係咪可以去運輸署報筆試喇？

咁一定著數啲
不過之前停課個時，啲國際學校都有照返學，某啲時間都係勁多車/人，依家就唔知啦

最主要係市場出面唔好塞滿車就ok

排期仲停緊

近40學26，其實係唔係駕駛學院最易

我舊年學完，38，考天光道，都係咁考。

一次pass?

後日考強制，無咩信心⋯

係，怕肥咪操密啲囉。

想問下考完強制後，出街練車都係要有師傅跟？定係已經可以買車自己練？

已經可以買車自己練

因為我係報沙駕精簡, 諗住慳左嗰啲就攞黎搵師傅學
冇爬到文, 沙駕路試係咪好少可有得搵師傅上堂?
問左自咖師傅可以黎沙田上堂但要租學院車. 除左自咖(雖然知道評價幾好)仲有冇其他選擇? 例如有得喺師傅度租埋車 (主要見通常師傅租車好似平過學院)
但其實我考路試係用翻學院車, 係咪應該都係租翻學院車黎練?

有冇師兄知依家邊間強制最快有得上

其實街師傅的基地通常都係土瓜灣同大球場，佢入來沙田教你即係要轉登揸多架車來，師傅就1個，咁請問邊個揸第二架車比你呢？

考得沙田，就用返佢啲車練啦。

想問下考完強制之後係咪即刻有黃紙？
拎住黃紙係咪即刻可以申請學牌加簽？都係投遞？
因為平時要返工
諗住如果考到 就直接過隔離運輸署申請埋

上完3堂強制
最尾果堂灣都轉唔好 要用腳
有無巴打享下轉灣心得 已買4堂補鐘

正常黎講要7個工作天，但平時自己去搞既話3~4日已經有資料返左去可以出牌

所以你預返考完兩三日先寄會好啲

望遠望遠望遠
直路果陣俾大啖啲油

利申：第三堂炒到反車，最後1TAKE搞掂等緊12月路試

岩岩睇咗少少資料
係咪要同學院申請咗張證書先 先再可以申請學牌？
7個工作天係指？

有黃紙就得
要等7個工作天先可以申請

元駕4月考強制
你地通常報名果陣約埋上堂時間定自己係app約?
因為報名果陣我諗住自己係app約，但app淨係約到6個月內既堂，我想約三四月上就要等遲d先約得，會唔會d時間俾人約晒?

即係考完有黃紙之後 等7個工作天先投遞？
有冇話咩原因？等學院send資料過運輸署？

依兩日應該已經有26路試，有無巴打report 下照考敬德街定係後備市場？

依家考試排期停咗咁耐
重開翻之後係咪自己排會快過畀街校去搞

屌佢老母，我7月15號俾黃紙A1，到宜家都未有學牌，上個月淨係收咗封信話未能排期

慘
我都係a1
就係聽d師兄講a1代辦好撚慢
所以諗住自己搞

以前係等7個工作天自己上去整即刻有
而家你預3~4日就去入箱差唔多

我考完冇去交黃紙，幾日之後自己上去搞即刻排埋期
有個早我幾日考既FD俾左A1搞成個月後先有，考期遲我個幾月

要等考試合格紀錄入到運輸署電腦系統，所有路試都係咁，你第日路試合格拎P都係咁

唔該曬咁多位師兄

有無平既 電話防水袋，雨褸(其實洗唔洗買埋防水雨褲？) 推介，最好香港買到！
黎緊要路試上堂唔該哂

練但兩次路試，發覺臨停燈位驚死火好早就拉極力子2轉1再拿實。
其實應該點做

我本來都係咁諗，但發覺係唔會book到啱嘅時間，建議你落返元駕直接book會好d

通常一套有埋褲都係幾舊水

天光道路試行嘉齡線多定常興線多

嘉齡

岩岩終於考完啦
成功pass左 希望咁多位都可以成功

恭喜巴打

8字係邊度打？

我元駕考架 係番試場入面打

想報沙駕
但見到有什麼全科同精簡
追咗幾頁唔見有人問
想問吓師兄們有咩分別
同埋報精簡定全科好

我連學牌，考期，乜柒都冇，得一封信話排期服務已暫停，未能排期，個信封上面個地址仲要係手寫，屌佢老母臭閪

全科同精簡的分別在於有無導師再同你上堂同埋模擬考試。

如果你有考牌經驗的話，例如有大車牌，模擬考試就無乜用的。其實考26大部份時間都係自己摸索出來，主要都係教8字。而家網上好多片睇，睇完先去上堂幫到好多。

諗諗下都入唔好學牌出車，一陣唔pass仲煩

肥左強制要到4月中呀

有無手足應對識過死車時，對面線又有車要過死車，但我同對面要過死車果架車有一個車門位距離既時候要點做？

停低定照過？

師兄肥咗？

你正線定佢係正線？

自己望完個鏡再望個考官，心急開車死咗火

做比考牌官睇你有望遠，我會慢慢收慢先，睇下對面線既車有冇想停既意欲，佢冇停就你停，如果一齊行實話你與物體接近

強街死火唔會即肥嫁喎，係咪落左腳呀

慘
大半年先考又要練過

總之你死車同任何最接近你既物體約有一隻車門距離就可以過，無就停低

應該係出咗格仔停車？

黎緊今個月尾重考老強，
6月中肥左到依家成3個月冇揸過都唔知識唔識
個陣考之前練左幾日都好順利，點知一到考個陣就撞左埋欄個到，第一個彎就肥

發台瘟，我都試過。

想問下2波去到幾慢會死火

有冇人駕院用過補堂果d折扣券黎報其他野
最平果d路路通大約要幾多錢

筆試開返未呀
屌你老母
本身排到4月強制
而家真係等到佛誕都未有得考

咪講左14號開返筆試

想問路試係最少要上一次3波定4波？

駕院上堂係咪一定要帶護膝護肘？兩年前老強嗰陣印象中好似一定要，唔想用佢嗰啲，但係周街都買唔到

要根據路面情況去用合適的速度及波段。

小事啫，我都有，快啲排期考過

所以考試唔駛補鐘
好多時講運氣
留返啲錢重考好過

補堂太多又緊張
唔補又淆底

3波就夠好似係

暢通路段要行四十，一般三波扭少少已經到，唔洗高轉嘈又靜又順

電單車考試4波以上先算高速波
條路順有機會就上4吧

超速即肥

香港考26點考？好似46咁長期有人望住你定掛L就可以上路

考官一直跟住

佢坐車尾？定佢有另一架？

佢自己有另一架

諗住今個星期日開始練車,但黎緊又話日日都會落雨

上完又易超速
有突發又會少左時間反應同做多左野

係九龍區考路試應該難d上4波,係元朗考工業邨條路有一個位係大直路黎,平時都少車行,所以阿sir都話如果考個邊前面冇車點都要上4波比考牌官睇,當然前面有車頂住上唔到都冇辦法

尋日天光道陪練，還車嗰陣新觀阿sir話有幾架車入敬德街中釘搞到爆胎，返嚟每部車都要驗，大家小心

敬德街有工程好多竹棚
呢個星期都好多車中釘
聽講轉咗去常樂到考

未收到風轉左去常樂考，等緊其他巴絲報料

有無人仲未收到運輸署打黎講考期？

話係果度d 食Q 搞㗎

想問下呢加報筆試係咪都係直接去運輸署就得？

咁咪搞鳩埋自己啲住客

新手好奇一問，考官會睇到你上到幾多波架咩？

聽人講有考牌官會數你剔幾多下,同埋你行40,3波同4波個引擎聲都有分別

本身8月26考，未收到電話。師兄原本幾時考？

8月21考 仲未收到通知